[歷史]點解澳洲咁長時間都屬史前時期

睇澳洲歷史好似話有好長時間都係史前時期，無文字記錄，直到歐洲人到達

係咁長時間完全無朝代同政府

一直係土人部落散居
土人人口唔多 lifespan又短
所以長時間無政府

兩登問左n次
澳紐同埋南美
guns germs and steel

鳩估：打獵夠食 唔駛務農 通常文明都係務農同有固定居所先開始

北美係咪都係咁

好難想像咁大地方氣候怡人點解會無政權出現

班土著好似未進化既野人咁
平均智商得62
講緊低過70 已經可以界定係智障
比歐洲佬歸類做動物群體
而地理上澳大利亞又完全隔絕
外來文明一直去唔到

澳洲呢個古大陸仲係好神奇
成個生態環境與世隔絕咁

咁佢地理上確實又係與世隔絕既

屌你老母過嚟傾下點樣搭巴士先啦

道歉先啦

屌你老母

土人=弱智 同台灣高山族一樣

歐亞大陸夠大，是但有一個文明誕生，就傳到成片大陸都係。
未「開化」先係人類大部分時間嘅常態。

夠鐘搭巴士啦

道歉

起身搭巴士啦 屌你老母

Push

你老母湊大你

因為巴士唔盛行

Baby come out

大崩壞定唔記得第三種猩猩有講過

利申 記得唔太清楚 有錯勿屌

第一澳洲生態體系差

大陸泥土差，動植物物種又唔多
係西方輸入物種前 (輸入後的災難就係第二個問題)
只靠澳洲物種 無法出現有效率的農業
(政府，封建的確立
農業發達是其中一個原因
一個人種田的糧食產量 可以養多幾條友
咁自然有空間部份人 轉去管理，思想，做其他野 )

第二澳洲表面上唔算太遠
同新畿內亞，東南亞 的距離
但澳洲北面 同新畿內亞 斷斷續續成2x個島
每一個小島都會令文化
科技傳遞系數較弱
就好像人人都玩過
叫一班學生排成一直線

老師對第一個學生一句話 一個傳一個
經過30人後 根本同本來果句話相差極遠

第三同第二有關
人類科技從來都係你傳我 我傳你
你發明 我抄 我發明 你抄
商人有咩新野都會四週圍帶去
(支那成日打飛機 自已獨立係世界文明 創造好多野)
澳洲同赤道帶的距離
令佢同主流中軸線零交流

第四係人類太遲先去澳洲
果陣已經新石器時代晚年
一上崖 基本上殺哂所有大類哺乳類動物
唔像歐亞大陸 人類一出現是舊石器時代
好多動物有足夠緩衝 半適應人類

佢認為 咁令好多人類突發的發明無用化
例如有人隨機發明左車輪

係歐亞大陸 車輪同動物(馬，牛) 的結合
極為成功 人人都會用 技術無可能消失

歐亞大陸 有一堆可以養的動物
人類又要諗方法記得自己有幾多隻羊，邊隻係自己 (最早數學，文字好像同數動物有關)

但你係澳洲 就算有個土著無端端發明左車輪呢樣野
但無動物拉 只有人拉
車輪又唔像好有用

以前都是以北半球較文明、富裕等好多

南半球加上遠自然被忽略

加上周邊環海冇國家連接

難有先進文明教育

所以才被英殖民